【武漢肺炎】8名網民涉散布不實信息 遭公安傳喚處理

湖北武漢海鮮批發市場昨日早上傳出27宗不明原因肺炎，其中7個病例嚴重，涉事海鮮市場今日起休市。武漢市公安局下午透過官方微博「平安武漢」通報，8人在未經核實的情況下散佈、轉發謠言，已被公安機關傳喚處理。

惟通報並未提及謠言的具體內容，亦未公布相關處罰內容。

武漢疾控中心：12月共27人患病毒肺炎 不能斷定是沙士

通報指，公安機關經調查核實，已傳喚8名違法者，並依法作出處理。警方提示，網絡不是法外之地，在網上發布信息、言論應遵守法律法規，對於編造、傳播、散佈謠言，擾亂社會秩序的違法行為，警方將依法查處，絕不姑息。籲廣大網民遵守相關法律法規，不造謠、不信謠、不傳謠，共建和諧清朗的網絡空間。

網民不滿：我連恐慌自救的權利還沒有嗎？

武漢現新沙士驚動中央 民眾促盡快公布真相

不過，有內地網民不滿政府控制言論，評論稱「官方消息什麼時候才確認公布呢」、「當年非典（SARS）時期也是這樣，開頭幾個月捂蓋子、刪帖子，還官方辟謠，可結果呢……」、「哪個是謠言？？肺炎是不明原因的肺炎嗎？？？？」、「民眾傳謠還不是官方一天了都沒有說法，這也怪大家嗎？我說話的權利沒有，連知道真相，恐慌自救的權利還沒有嗎？」。